{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_009561",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "구례 지천리 지하 고인돌군"
    },
    "text": "求禮芝川里芝下支石墓群 (구례 지천리 지하 고인돌군)\\n\n2つの郡（加郡・羅郡）から成る支石墓が5基あります。これらは全羅南道求礼郡広義面芝川里の地下村に位置しています。カグン（3期）は村の丘陵の民墓周辺にあります。1番と2番の支石墓の蓋石の形は四角形で、長軸は北西から南東方向になっています。1番の支石墓は長さ160㎝、幅150㎝、厚さ65㎝で、塊石（支石墓）が1つあります。2番は長さ170センチ、幅130センチ、厚さ50センチです。 羅郡（2期）はバス停の後ろにある清州ハン氏の善山南西側に1基あり、ここから南に約100m離れた道路沿いの田んぼにもう1基があります。1番の支石墓の蓋石は長さ250㎝、幅160㎝、厚さ40㎝で、平面の形は四角形で、長軸は東西方向です。蓋石の東側の角部分には直径5㎝、深さ1㎝の大きさの性穴（溝のように掘られた丸い穴）が観察され、下部は天石で埋められています。2番は長さ210㎝、幅160㎝、厚さ60㎝で、平面の形は楕円形で、長軸は東西方向です。蓋石の上面には直径5〜15㎝程度の成穴が15個あります。",
    "QA": [
        {
            "question": "支石墓群はどこに位置していますか？",
            "answer": "支石墓群は全羅南道求礼郡広義面芝川里の地下村に位置しています。"
        },
        {
            "question": "支石墓群は何基ありますか？",
            "answer": "支石墓群は5基あります。"
        },
        {
            "question": "カグンはどのような形状で、どこにありますか？",
            "answer": "カグンは四角形の形状で、村の丘陵の民墓周辺にあります。"
        },
        {
            "question": "1番の支石墓はどのような形状で、どのくらいの大きさですか？",
            "answer": "1番の支石墓は四角形の形状で、長さ160㎝、幅150㎝、厚さ65㎝です。"
        },
        {
            "question": "2番の支石墓はどのような形状で、どのくらいの大きさですか？",
            "answer": "2番の支石墓は四角形の形状で、長さ170㎝、幅130㎝、厚さ50㎝です。"
        },
        {
            "question": "羅郡はどこにあり、支石墓は何基ありますか？",
            "answer": "羅郡はバス停の後ろにあり、支石墓は2基あります。"
        },
        {
            "question": "1番の羅郡の支石墓はどのような形状で、どのくらいの大きさですか？",
            "answer": "1番の羅郡の支石墓は四角形の形状で、長さ250㎝、幅160㎝、厚さ40㎝です。"
        },
        {
            "question": "1番の羅郡の支石墓の蓋石にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "1番の羅郡の支石墓の蓋石には性穴（溝のように掘られた丸い穴）が観察され、下部は天石で埋められています。"
        },
        {
            "question": "2番の羅郡の支石墓はどのような形状で、どのくらいの大きさですか？",
            "answer": "2番の羅郡の支石墓は楕円形の形状で、長さ210㎝、幅160㎝、厚さ60㎝です。"
        },
        {
            "question": "2番の羅郡の支石墓の蓋石にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "2番の羅郡の支石墓の蓋石には直径5〜15㎝程度の成穴が15個あります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 345,
        "QA": 426
    }
}